[盡live/多圖/少字] 南美之旅 - 巴西篇

終於出發
之前啲post太多廢話
往後都係以圖為主

首先會去巴西
之後個plan係：
巴西->阿根廷 ->智利->秘魯 -> 厄瓜多爾
（+/-玻利維亞）
-> 歐洲

相機袋仲重過後面個backpack

唉我呢排都重左

轉幾程機，終點站聖保羅

日航死都要我地有回程機票
本身已經入左安檢
都要call返我地出黎

平時坐開簾航
好似第一次黎gate19
呢區勁大勁靚勁舒適

上機嚕

上麵包山嗎

清又出發?咁撚多假既
機票幾$

應該上呀
做咩

諗著比人打劫幾多次

冇做野喇我
單程飛聖保羅 $3800
不過要搭三程機

我都唔知
我都有晒心理準備

好少搭咁闊嘅機
冇野頂住對腳有啲唔慣
真犯賤

睇左波希米亞狂想曲
睇到眼濕濕

咁平 可唔可以講下點飛

又辭左職?
希望多D UPDATE,日日追你

單程又比你過到關咩?
算平啦,同一條飛出?

其實都唔係好平
上skyscanner好多日子都係呢個價

但多數要轉兩次機
我就飛東京成田，之後美國LA，之後聖保羅
（飛里約會貴好多，所以我買左程內陸機，由聖保羅去里約，$450唔包行李，博一博）

不過經美國就算轉機都要搞visa

咩又辭辭左一次咋喎

Thz竟然有人睇

最後要我地簽份文件，同我地講巴西有可能唔俾我地入境，有可能即刻要我地返黎，就放左我地走。
希望得啦，到時真係唔得先是但買張回程之後cancel左佢。

同一條飛呀（點解好似講到買馬咁）

剛剛美洲返黎，真係要小心d

Ching奶左野？

終於到左LA
好耐冇吸新鮮空氣
成程機好眼瞓但瞓唔到
有冇人明嗰種感覺

頭先搭左9個鐘
落黎抖一抖又要再戰
今次係12個鐘

右邊好似飯嗰啲係乜黎？
係咪南美野食黎？
勁食唔慣

第一次踏足南美洲
心情又興奮又好緊張

補番張聖保羅嘅相

Welcome to Brazil

落機喺terminal 3，domestic轉機喺terminal 1，要搭十分鐘Shuttle，所以轉內陸機去里約嘅巴打記得要預留足夠時間

聖保羅去里約機票450蚊一個人（唔包行李）
Check in嗰時收埋喺下面
睇黎我地又可以慳番四百幾蚊

So far覺得巴西人都幾nice幾熱情
不過佢地唔太識英文
溝通會有少少問題

南美人係幾nice
雖然溝通唔到 但佢地都會盡量幫你

清有有學定西文？
一支公去？

係 同d法國人係巴士一齊比人偷野

有呀學左一段時間嚕
而家識
Hola
Gracias
Chau
暫時都好夠用

同老婆呀

Sad
冇左幾多野？

我初黎報到都好alert
啲背囊上晒鎖
煩到自己都唔想開

之前好擔心嘅入唔到境
到頭來都係虛驚一場
到左巴西入境，完全冇叫我地show回程機票
淨係問我地黎做乜
又冇問我地條路線係點走法
所以原來唔一定要買回程機票

等緊轉機去里約

我都岩岩美洲返黎
但好平安

今次巴西主要行程：

Rio（27/2 - 3/3）：
-睇嘉年華（打算買黃牛飛）
-耶穌山
-麵包山 （睇日落）
-Escadaria Selaron 彩色樓梯
-Copacabana沙灘
-Ipanema沙灘
-貧民窟（Join tour）
-里約熱內盧主教座堂
+/- Museum of tomorrow

之後就去Curitiba一兩日

最後就去伊瓜蘇瀑布
過關去阿根廷

各位巴打有咩介紹記得提點下小弟
景點、美食、行程乜都好

我盡量打扮到賊仔咁
希望唔好搞我

I love Rio

Hostel離機場2.2km
個基於我地太驚呢度嘅治安
都係決定搭車去
喺機場搭正式的士去Hostel要25R
Call uber就8R
1R ~ 2.13HKD

架車黎到殘殘舊舊
一開門見到個司機咁嘅樣
真係有少少驚

暫時打唔到落去喇
Hostel個wifi慢到爆
up一張圖要成兩三分鐘
有冇Ching知里約邊度有上網卡買

求其去街邊d士多 問有無chip賣
要登記 如果你唔識葡/西文最好叫舖頭條友幫你搞

終於搞掂
Thz ching
喺巴西唔識葡西文真係慘過食屎

終於搞掂張電話卡
可以穩定上到網
唔洗靠hostel個垃圾wifi
補番少少琴日嘅相同講下廢話先

想講少少有關兌錢嘅野

其實去咁耐旅行，都叫做有少少策略
（有更好嘅策略麻煩教下小弟）
始終冇可能個身上面帶咁多現金
我嘅策略就係：

排名絶對分先後
1. 用Credit card
因為去過台灣同東南亞碌卡
啲rate真係幾靚
未計回贈嗰2%已經靚過撳錢/找換店兌
（南美就唔sure，過兩日出左條數就知）

2. 去atm撳當地貨幣
我有兩張卡，一張HS銀聯，一張citi Plus
如果有，我會先用銀聯，因為手續費低啲
如果冇，就搵citi機，手續費會比普通plus嘅機低
冇Citi機就是但搵plus嘅機啦

3. 用帶去嘅美金兌當地貨幣
（呢個如非必要都唔會，始終身上美金有限）

到真係用左啲美金要補充番，就睇下有冇地方可以撳啦，不過聽講都好少有機可以撳到。

廢話就講完，到實戰了

我自己暫時了解過三四個方法，可以分享下

1. 喺香港機場兌
我見到 2.75HKD = 1 Riel （巴西幣）

2. 兌完美金帶去巴西兌Riel
我喺百年兌美金，7.86HKD = 1Usd

之後機場問過兩間鋪頭
第一間：1 usd = 2.685Riel
幫你地計埋 ，即係2.92Hkd=1Riel

第二間：0.328 usd = 1Riel
即係2.57Hkd = 1Riel

3. Atm撳Riel
我冇特登搵，但黎左里約兩日，都見唔到街有銀聯機
所以我都係用Citi機撳

最後Check番E banking
2.13Hkd = 1Riel

一有現金到手即刻覺得好有安全感

4. Creit card
比想像中多地方可以碌卡
快餐店，基督像入場券，搭Metro（睇個站）
超市

喺聖保羅機場食左餐Kfc
57.9Riel = 121.57Hkd
即係2.1Hkd = 1 Riel
仲未計2%回贈

Credit card勝出
有得碌卡就好碌喇

我地住嗰間Massape hostel rio
臨近Carnival啲住宿勁貴
咁嘅房都500蚊一晚

經過36個鐘之後
本身打算沖個涼開冷氣瞓番夠
點知佢話10pm先可以開（嗰時係3pm）
我以為自己入左軍校
呢度中午三十幾度
沖完個涼三十秒就已經會出晒汗
叫我地點補眠

之後個wifi又話整緊，暫時冇得上網
對於我地啲咁懶做定功課嘅人黎講，真係一個天大嘅壞消息。聽日啲行程完全都未plan，點搭車又完全唔識，真係Gg

Hostel個view，望到主教座堂

之後就去左第一個景點：
里約熱內盧主教座堂
Catedral Metropolitana

你完全估唔到入面會係點嘅樣

啲玻璃靚到

巴西連街邊啲地攤都可以碌creditcard
我果陣係去啲找換店唱錢
個rate再靚啲但好難搵...要當地人帶

個rate仲靚過credit card？

個Rate都係around 2.1到
其實我都推薦credit card
因為果陣我帶住咁多錢係身真係心都怯埋...
同埋估唔到credit card係果邊咁common

去完教堂都四點幾
周圍行下，去下超市就返左酒店休息。

黎到里約嘅第一個感覺：
周街都係塗雅，仲要係好靚嘅

我真係覺得好靚，所以要post多幾張

喺里約，我覺得自己就好似小紅帽，身邊有好多豺狼

有冇人估到呢幅野想代表啲乜？

貧民窟都可以搞到咁靚
其實係畫出黎定噴上去
有冇玩graffiti嘅師兄可以出黎解答一下

巴打最後有冇俾人偷/劫

美洲市中心匯率重差過機場同銀行 ATM拎同用卡重高

冇呀
我諗其實唔好行入啲陰暗冇人位
冇啲人講到咁誇張
當然我果陣全程都好小心

係，真係好差

我都諗緊係咪真係傳說出咁恐怖
我見都有唔少人喺街邊行邊玩手機

我暫時都未見到有人搶野
不過一見到啲可疑人物/一班疑似街童
都即刻兜路走
好驚俾人搞仲要感覺佢地唔太中意亞洲人

2018.02.28 Day 1

原來里約機場唔似其他機場，會有上網卡買
加上Hostel個wifi成日都上唔到，我地完全search唔到啲景點點樣去。

所以今日第一件事就係去搵上網卡。

途中見到有我嗰個腰包買

周街都會見到有呢啲貼身要包買
你就知道呢度真係唔惹少
呢度賣10R（21hkd），我喺ssp買5蚊

幾經辛苦終於搵到間電訊公司，買張電話卡都要攞飛，好似我要黎整電話咁。
呢間公司，叫Oi，我嗰間喺carioca站出口。

張相最右邊嗰個男人Serve我地

「Any Sim card？」我指住4Gb嗰個字問佢

「I speak Spanish，no english」佢瞪大對眼
的

我feel到其實佢都冇乜心想幫我地。
（個情形係咪即係好似要你喺香港同個大陸人講普通話咁？）
之後我同佢眼望眼，佢都嘗試講幾個英文單字，但我都唔明佢嗡乜，最後佢叫左一個後生女幫我地，個後生女又溫柔英文又好。

原來佢地冇Sim card賣，佢叫左我地去報紙檔買張冇data嘅sim card，然後再返黎搵佢增值。

張卡10Riel，記得買番嗰間電訊商

返到入去搞左成15分鐘先搞掂，乜咁麻煩架咩
2GB就20Riel，4GB就25Riel

臨走嘅時候，我好奇問嗰個女仔
「Do ppl in brazil speak spanish？ or portuguese？」

「they speak portuguese。spanish？No」

佢細細聲答我，好似驚俾個肥佬聽到咁

所以，如果你黎南美長旅行，都會玩返一頭半個月嘅，都係出Ssp買張全南美通行嘅電話卡吧的啦

呢張都捱到一個月
冇記錯都係百幾二百蚊

其實我係咪都係打得太多廢話

睇天氣預報呢幾日都麻麻
所以見今日好天就去左睇基督像先

去搵車搭途中：

Rio市內都有呢啲輕鐵

經過個公園

入面有好多貓

睇睇下有隻唔知乜，有冇人知係乜黎

去到Central，諗住有巴士搭去上山火車嘅車站

點知啲巴士站完全冇路線圖
我地喺巴士站問左個女仔
佢用google translate叫我地塔Subway去
最後佢俾我地睇嗰句野，係
「你地快啲download google translate啦」

你幾時無啦啦結左婚
你好似好細個姐喔清

里約熱內盧主教座堂

唔講以為酒店

咩幾時無啦啦
啱啱結完冇耐，而家咪渡緊密月

你又知我好細

成日睇到啲地鐵咁多打劫/恐襲
真係諗落都有啲驚

快啲跟住前面鬼妹先
有咩同佢攬住一齊死

呢個站比較好，會有人教你買飛

每程4.3Riel，搭幾多個站都係一樣價
有得買八達通增值，不過我地費事煩
除左呢個站，其他站都冇得用信用卡買飛
用信用卡增值就得，好似係

得兩三條線，都算好易搭

搭去Largo Do Machado
嗰度有Shuttle bus上基督像

做過地勤
啲國家入境例一定有寫"如冇離開之機票有可能拒絕入境"
而如果咁好彩拒絕你入境
Carrier (Airlines) 要負責同賠錢
Check in 果個同事隨時 warning
所以唔建議大家搏

終於到巴西

Wa 多謝巴打正確嘅資訊
唔怪得喺香港機場嗰陣，
有兩個航空公司高層都出黎同我講

但佢叫我簽嗰份同意書
係咪即係代表到時如果真係被拒絕入境
我自己要負責番回程嘅機票錢？

定到時點都係送我去嗰間航空公司負責？

我呢個case賠錢係賠俾巴西？

應該都係Airlines 賠比巴西
我覺得份野純粹員工免責
實情應該比你簽得代表佢地都有信心
如果你拎大陸Passport 就未必比你簽
BTW 加油好好睇

Hi

Thz會盡量keep住打

呢個站叫Largo Do Machado

一出個站都咪話唔驚
冇一個好明確嘅指示話你知邊度有Van仔搭

但好多人會掛住個類似導遊證嘅牌
黎Sell你join佢啲tour
個tour 會去三個高點睇景
其中一個就係上基督像
價錢要130Riel一個人
佢話包埋入場費

我地問淨係上基督像幾錢
佢話80Riel

最後我地都係冷靜一陣
周圍行，睇下自己搵唔搵到minivan搭先

出左個站一路直行，就會見到佢地

一個係information centre，加個售票處
搵到官方嘅車搭就安心好多
（雖然佢地個feel都好臨時搭出黎）

問佢Minivan幾錢，佢話63Riel包來回
（但事後發現唔係）
不過佢話office個network down左
所以收唔到錢住，叫我地上到山先俾

入到Van仔都幾好feel，架車又新
冷氣又開得夠

前面坐左三個瑞士人，佢地勁好
之後會詳細少少講

巴打小心南美ATM

Backpacker 好多人中招

我二年前去過巴西玩

點中招

仲會唔會再返黎

我睇人話atm有人裝鏡頭同讀卡器偷你卡資料

會
巴打而家去邊

巴西而家早晨

我係睇奧運而去

我就底褲帶cash係巴西週街走

咁癲咁都幾難小心
唯有去啲多人撳錢嘅地方抱住一齊死

今日報左tour去貧民窟
但又落緊大雨

我都有去
不過有d悶
行好快就完

巴西我Sao Paulo入境完全冇問野就入得

懷疑英文係有限公司

有次試過無回程機票 要簽waiver
不過呢d南美國家 你話會陸路離境 基本上唔會有問題

推

想講番少少上基督像嘅交通
因為一黎網上嘅資訊相對較少亦較難搵
二黎我都想分享下我自己做左少少嘅功課
等有朝一日你地去都唔洗咁呢hea
（啲資料都係好brief，你地當參考下啦）

基督像喺Corcovado山
要上去主要有5個方法：

1. 行山
（聽聞間中有人打劫，所以都係）

2. 自駕

3. Join tour
（即係好似一出火車站嗰啲agent，貴就係會貴啲，但我諗應該會少好多煩惱，有個導遊幫你搞掂晒。當然，我覺得上網搵啲信譽好嘅agent公司，好過你喺街白撞）

4. 搭火車
聽講搭火車睇風景比其他方法都靚，而火車係可以直上基督像，唔似minivan咁要你中間落車買入場券。
個火車站叫Cosme Velho
不過個火車站唔係喺Subway站附近，所以你一係就搭Uber/taxi去火車站，一係就喺Largo行2km過去。

價錢：High/low season：79/65Riel
（除左啲假期，Weekend都係High season）
上面個價錢係包埋基督像入場券

5. 搭Minivan（我就係揀呢個方法）
有三個上車地點
~Largo do machado
~Lido Square (Copacabana)
~citta america shopping centre

架車會由上車點去到售票處
之後就全部人都要落車買入場券
買完之後再由上車點搭Minivan上基督像
睇完落返黎會送番你去上車點

我地嗰日張車飛就34.6Riel
另外入場券分開買，每人33Riel
即係Total每人67.6Riel

Up張圖俾大家睇下

因為我淨係搭過minivan，所以火車嗰個方法我都係上網睇資料照嗡。
如果有錯，歡迎糾正

參考網址：
1.

2.

講Largo do machado喺邊上車

打完睇番篇野都幾廢，唔係好想post
但諗番起我嗰日幾徬徨，都係分享下

嘩正喎啲飛幾錢？
大時大節去Rio真係好正

我都覺得係
其實大把鬼佬都係咁，南美全部陸路玩
點會個個俾到佢睇張回程機票

萬幾蚊，finnair

更正：
應該係
車飛33Riel
入場券34.6Riel

上左車之後，個staff無啦啦講左幾句葡文
之後就全部人落晒車，我仲以為要影大合照
前面個瑞士人同我地講原來個network ok番
叫我地落去俾錢
（由嗰一刻開始，我就知道佢會關照我地。要知道喺一個言語不通嘅地方，有一個人會不時同你翻譯幾句，係會令你有安全感好多）

點知，一落番車，賣飛條友又話個system又down左。我地你眼望我眼，又上番車。
（里約俾我嘅感覺就係咁，啲野好鬼流）

終於到嚕，比想像中有規劃
好似去左啲主題樂園咁

（瑞士人一行三個男人，一個精通葡文，會同當地人溝通（大佬）；一個就好caring，成日照住我地，驚我地會搞唔掂（二佬），最後一個就係大佬嘅女友，比較嬌嗲，内斂啲（三弟））

買飛嗰陣，二佬同大佬講
「Maybe they need some help」
之後我地就係咁搭上左

二佬仲好關心我地，驚我地同人溝通唔到
同我地講
「Maybe we can play together，if u dont mind」

我地當然唔Mind！
初黎巴西，老實講真係幾擔心
始終言語不通，又講到啲治安咁差
難得有人Carry，真係好Happy

之後講開去睇嘉年華，佢地話佢地過兩日去聖保羅睇。我地就話打算喺呢度睇，點知佢嘅反應係
「It is fucking dangerous」
之後又講啲扒手會點，叫我地要將啲錢擺入底褲、叫我地要買個貼身腰包等等
（二佬真係好好）

自
助售票機，可碌卡

你以為呢張係入場卷
其實佢係車飛

呢張咁嘅單先係入場卷
要揀time slot入去
都好嘅，方便人流管制

售票處入面就係賣紀念品
呢個像都幾靚，不過買返去都係唔等洗

買完飛，要再搭多一程Minivan

終於見到佢嘅背面喇！好宏偉

不愧為巴西之寶

上到黎除左睇基督像，就係睇佢地，個個都會趴晒喺地影相。

真係瞓晒身

嗱，唔准Zoom架下

我對里約的第三個感覺：
就係啲女人都著得勁少布（黎緊大把貨）

樓主可唔可以買張里約postcard比小弟？

我好掛住巴西

不過冇大假去

寄俾你？定點
睇黎你真係好掛住巴西

巴西係幾吸引
但飛成三十幾個鐘黎
真係一世人可能只會黎一次

返香港比我得唔得？

第一次去南美洲
當然好開心
尤其果陣係奧運
氣氛一定仲好過而家

我八月先返香港喎
不如寄俾你？

咁好

你tG?
多謝巴打

再帶大家睇下上面個View

幾好景，望到麵包山，都幾大霧
不過都已經幾好彩
聽人講大霧起上黎係可以見唔到基督像個頭

有zoom鏡真好

下面有間小食店

另一邊可以大霧到咁

影完一輪上返去

呢招又咩名堂

耶穌

見咁難得上到黎，就算冇野做都唔想咁快走。
本身其實好想同瑞士人影相留念，但佢地玩得勁快，勁快就消失左，應該已經落返去，冇得影。

搭返van仔落去

售票處上面係個exhibition
有啲生態野同Corcovado歷史睇下

其實旅遊區黎講
呢度都唔算太貴
不過我地咁窮緊係落返去食burgerking

又搭番van仔去Largo

補充番：
基督像正面下晝會背光
想影正面就上晝黎啦

下一站就係去Escadaria Selarón
呢條樓梯上面有好多塊唔同國家、唔同款式嘅磁磚，七彩繽紛。除左樓梯之外，側邊嘅外牆都貼滿左磁磚，好有故事性。

行過去途中有好多勁靚嘅塗鴉

Escadaria Selarón

影下人地啲女先

呢班人勁夾硬黎打尖影相
右邊嗰位哥哥仔勁不滿

富貴延年

仔細睇其實每一塊硬都好靚

Simpson

真係好多好多人

行到上頂會有巴西國旗影

下一篇會開始講下嘉年華

好正 留名

留名

幾似華仔

巴打幾多號會去秘魯？

嘩未Plan到咁遠喎
阿根廷都未plan

2018.03.01(Day 2)

今日冇乜行程，淨係去左Copacabana附近拎嘉年華飛同埋夜晚睇嘉年華

其實本身都係打算買黃牛飛，因為以為會一票難求，又覺得黃牛飛會平啲（唔知叫唔叫黃牛飛喇，有啲人會睇到一半就走，聽講可以用番佢地張飛入場，同佢地買應該會平啲）。

但諗諗下都係唔想博，又驚俾人呃。仲要上網睇到原來啲飛都唔係想像中咁貴，就決定上網買。

張飛、劉備、關羽三個一齊去睇嘉年華，但係得一張飛，最後邊個可以入場睇？

森巴嘉年華分五日進行，3月1-4,9號
但我3號就要離開里約，所以就揀左第一日

我揀左Sector 9（遊客區）
Grandstand
60蚊USD一張（其他區30-40就有一張）

俾著我再揀，我一定會睇Special group或者Champion parade，即係第三、四日，or第二個星期六，雖然貴好多，但應該會精采好多。

森巴嘉年華詳情可以睇下面條link
[簡介/多圖] 巴西 里約嘉年華2019

打左我勁耐，所以耽誤左呢度個遊記
但真係想同大家分享下，因為我真係覺得好正
無論係森巴嘉年華，定成個里約嘅氣氛
我都覺得真係超狂歡

本身我係比較內向，中意寧靜
唔中意party，唔中意飲酒
但喺里約嗰幾日都覺得好正，好開心
所以中意Party中意un嘅朋友
真係一世人要去一次呀

放多d相最好

要特登去Copacabana一間酒店攞飛

一去到門口已經大排長龍

天氣超濕熱
好彩有無限量雪條供應

嘉年華好似保安好嚴密咁

巴西其實都幾多靚女

到手嚕，好興奮

見難得搭左車黎Copacabana，點都行下啦

其實不嬲聽沙灘嘅治安都係唔好，會有人偷野
加上個天氣好唔穩定，隨時落雨
所以都冇乜興致去沙灘玩

我個Look勁唔襯去沙灘
十足十啲自由行去左淺水灣咁

不過可能天氣唔好，個沙灘同想像中有出入
仲以為會有好多比堅尼女喺度打排球
點知大嬸就一大推
啲囡囡係咪會好天先出沒架？

沙灘側邊有好多人跑步
亦有好多小餐廳可以食下飲下野
幾舒服

其實都幾變態
喺沙灘拎住部單反周圍行

交下功課

嗱唔好話我唔益你地

成日聽人講喺巴西天黑之前好返到安全嘅地方
今次我地終於要天黑出門去睇嘉年華
因為嘉年華係9pm-4am

我Hostel同薩普卡伊侯爵森巴場距離1.8km
都係慳番少少搭車錢，行過去
好彩條街都有少少人氣
有人話每逢有大型活動都會比較危險
但我就覺得大時大節仲安全過平日
起碼條街比平時多人
打劫都冇打得咁爽啦
可能啲人係驚俾人偷野/恐襲？

嘉年華期間會封路

終於到入口
守衛好深嚴

因為驚同Local坐會危險
所以俾多20Usd坐sector 9（遊客區）
但發現原來冇乜必要

入面啲野食又未至於超貴

好開心呀就快開始喇
食埋個烤肉熱狗就差唔多嚕

點知開始前15分鐘，突然落狗屎

大雨到個個都要避雨

完全唔停雨
我地仲以為會取消
最後Delay左兩個幾鐘

其實幾似睇花車巡遊

去片：

其實我覺得真係幾好睇
不過真係超大雨，大到睇左兩隊就走左
可惜得黎又好幸運咁大雨都冇取消

我地有我地睇
佢地有佢地咀
啲保安都睇到眼定定
Btw佢地應該係啱啱識

最後差唔多全身濕晒
兩點幾返到Hostel
聽日去貧民窟
（一個充滿毒販、色情、黑社會嘅地方）

2018.03.02(Day 3 )

今朝瞓瞓下突然樓下好嘈
嘈到瞓唔到
原來下面條街勁多人著晒party look遊街

我坐喺高位
拎住支長炮影下女

條街變左行人專用區
勁多人

盲人都扮，係咪on9

好少布好少布

You guys ready？
我Post索女架喇喎

美女系列：

豹紋女

蝴蝶小姐

你地話正唔正

Want More？

幾年前去RIO俾童黨搶劫, 損失左隻CASIO錶, 朋友就受左傷, 依D地方永不再去

Sad
當街當行就咁搶？定喺啲暗位打劫？

南美post 一定留名支持
巴西三四年前去過，人相當友善，而且就算唔太識英文，都好肯講，可能同佢地主要講葡萄牙文，無咩人識有關
巴西最靚既風景肯定係囡囡
同埋Itau 有得用銀聯提款，寫就咁寫，巴打經過見到就去試一試啦

啲囡囡真係好正好正
啲膚色又靚，笑容又甜美

頭先嗰啲滿足唔到你地？Ok

兔女郎與惡魔女

魚網女

新娘子

你想咁揸，定咁揸呀

溝左血， 南美妹其實好正，幾多環球小姐都係美洲人

Favela，即是巴西嘅貧民窟

聽到貧民窟呢3個字真係令人進而遠之，會即刻諗起黑社會、暴力、毒販，我自己都無諗過竟然會走入去呢個地方。

呢個Rocinha Favela據稱係南美最大嘅貧民窟，同想像中有啲出入，佢有大街有車行，有舖頭教堂學校，甚至有自己嘅銀行，而且喺呢度隔離鄰舍會互相幫忙，亦有不明文規定：不偷不搶不強姦，比起城市，某程度上住喺貧民窟更為安全。不過行到再貧窮啲嘅位，始終離不開惡劣嘅環境：又暗、又濕、又窄嘅巷仔同埋一間間癡到好埋嘅屋仔。

巴西貧富懸殊嘅問題好嚴重，政府同貧民窟之間充滿住矛盾，而本地城市人亦歧視住喺貧民窟嘅人，但當中又有幾多人嘗試接觸同了解過佢地。

其實貧窮都可以活得有尊嚴，不要總係戴有色眼鏡睇人。

導遊Carlos
佢都係喺呢度長大
佢十六歲已經識5種語言
一路用英文講解
一路用法文雙語廣播

全程都係行呢啲陰濕路
好迂迴曲折，九曲十三彎
真難想像啲人每日係點出街點返屋企

經過足球場
個男人見到我影佢地
佢即刻抱起個細路望鏡頭

Carlos講到貧民窟係比城市好
呢幅野應該想表達呢個社區係無分你我
唔似得城市咁多種旅歧視

Cute girl

Favela walking tour

其實都幾貴，每人231hkd
total 4個鐘，13:30-17:30
但真正行tour就大概2個鏡

呢個團係Sell比較貼地，比較接近佢地
唔似其他tour咁當睇動物咁遠觀

全程都係英文介紹，不過我冇用
英文廢到死，聽得1-2成
所以都覺得幾悶
但其實如果聽得明，應該係幾得意嘅

唯一一段我聽得明嘅故仔：
（導遊講點解呢度咁多貓
因為呢度有好多老鼠）

有一日，有隻貓喺度食緊隻老鼠
咁啱有隻老鼠經過，俾隻貓見到
貓：Would you like to join for my meal？
老鼠：Yes，if you dont treat me as dessert later

我覺得幾好笑，嗰下真係笑左出聲

（有時導遊講野，其他人喺度笑嘅時候，都一定要跟大隊一齊笑，如果唔係就會俾人發現你聽唔明，你地會唔會架？）

當街搶, 首領一吹雞, 成十幾個人即跑過黎圍搶....想搶我背囊, 我死攬唔俾佢, 最後主動俾隻錶佢反而即閃. 可能我2月去...咁岩撞正嘉年華..太多人起條街..

我估去巴西真係要兩手空空, 短褲踢拖先可以冇事.

嘩師兄咁唔好彩
咁條街仲有冇好多其他人被搶野？
定淨係搶你？

係架我見多數本地人都係背心短褲踢拖
女人就比堅尼短褲拖鞋
都唔知佢地啲電話同錢究竟收埋喺邊

黎巴西其中一定要食嘅就係churrasco
即係巴西烤肉
自從尖東嗰間巴西烤肉執左之後就再冇食過

Copacabana區附近有好多間烤肉
我去左兩間，當然係揀平嗰間
（事後發現原來嗰日嗰間都算高檔）

我食呢間叫Carretão Lido churrascaria

環境都幾高檔

都係巴西小食
Pao de Queijo 芝士波
煙煙韌韌幾好食

一坐低就會俾個牌你
一邊係Yes，即係同人講你仲要肉
一邊就No，即係請勿打擾
不過其實去到最後，都係晒氣
當你同個waiter一有眼神接觸，佢就會黎搵你

呢啲係自助餐
有壽司、飯、沙律、蔬菜、少量熱食

係肉呀

仲有甜品
不過埋單先知原來係唔包嘅

埋單255.64Riel
即係每人270hkd

雖然係任食，但其實個性價比都一般
好似都係食個環境同服務
Buffet嗰邊嗰啲野食其實都幾頹

肉方面，其實有分好多好多種
牛都有分幾個部位
但佢過到你講完個葡文你都唔知嗡乜
最後就係個碟上面有一大堆唔知乜野
我獻出左我嘅第一次食雞心（以為係雞腎）

同埋由於你係處於被動
啲waiter會不停狗衝過黎問你要唔要肉
咁你見你未食過嗰隻，當然乜都話要
點知佢之後幾時會再出黎
結果就係，一係成碟肉擺到凍晒
一係就好似我咁，狼吞虎嚥
食到勁急

不過，應該係我問題黎嘅

如果想一嘗巴西烤肉
其實可以搵間平啲試下個feel
里約唔知有冇
我喺Iguazu就食過90hkd一餐
我覺得都唔比呢間差架

我fd 帶透明超市果d膠袋 一眼見到灑冇值錢野 身上帶少少錢

諗起最抵食既餐廳就係斷斤秤既Restaurante por kilo

呢招得喎

真係幾扺食
啲野食又唔太差，係唔夠熱姐

我當初唔敢試，驚食到勁貴
但食過一次之後就返唔到轉頭

2019.03.03 (Day 4)

今日係最後一日喺里約
有啲唔捨得呢個城市咁熱鬧嘅氣氛
所以要把握最後一個中午出去行下

成條街都係人
一日熱鬧過一日

貝殼女

之後拎住咁多行李，又唔識搭車
都係選擇搭Uber去機場
途中見到好多花車泊左喺街
又冇圍欄攔住，任人影
早知我地都黎影下

啲花車仲多元化過我地嗰日見嗰啲

就係泊左喺呢條街
大家經過嘅都可以黎影下相

2019.03.03(Day 4) part 2

今日要飛去Curitiba，大概飛個幾鐘

都係一位連登Ching介紹下先上網Search下
係全巴西最有規模、最綠、最宜居嘅地方
去完都真係覺得好舒服
（可能同里約個感覺差太遠了）

喺機場見到球星

見人影我地又影
其實有冇人識佢地乜水？
呢隊好似係佛郎明哥

雖然唔覺得里約有咩玩
但真係有啲唔捨得呢度嘅熱鬧

唯有臨走喺機場搵番個巴西妹合照留念

唔好葡萄🍇我
佢真人仲靚過上鏡

2019.03.03 (Day 4) part 3 完

由於行雷閃電嘅關係
班機Delay左成個鐘先起飛

今次第一次喺巴西book airbnb
因為之前覺得住Hostel/hotel會安全啲
但airbnb真係平幾多，又靚幾多
最重要係，個Wifi冇啲hostel咁垃圾

我其實不嬲中意住airbnb多過hostel
會覺得好有家的感覺
通常屋主啲態度都會好過酒店個reception好多

八點幾先Check in，仲未食飯
Search到附近有burger king，1.5km
就問個host好唔好行過去
點知佢好凝重咁話「No，Not safe」
我地仲諗住呢度唔係里約唔洗驚添

佢好好咁車左我地去，然後叫我地搭的士返

原來呢度有個大Food court

終於唔洗再捱快餐
牛扒飯，15.9Riel（34hkd）

聽日就會喺Curitiba搭觀光巴士一日遊
就睇下呢個城市有幾特別

Lm

第二個Diego
踢過不來梅 祖雲達斯 馬體會
可惜高峰期太短

清連Diego 都唔識

貼到車尾燈

我足球白痴黎

終於有時間繼續打

2019.03.04（Day 5）part 1

今日會喺Curitiba一日遊
喺呢度一日遊唔難
因為呢個城市有一間觀光巴士
會去晒啲最Popular嘅景點
總共有25個站
你中意喺邊度落車就喺邊度落車
不過，都係得五次機會
（好似最多可以去5個景點）
車費：50Riel（成舊水呀嗚）

好！出發嚕

係藍天呀，好耐冇見
其實見到藍天
去咩景點都係咁開心
點影相都係靚

Shopping Estação
我地黎左N次
因為入面food court啲野都幾啱食
又唔貴

食完個Brunch就出發去觀光巴士總站
上網睇到個壞消息
就係逢星期一觀光巴士會停止服務
因為呢度啲景點係勁散
所以如果要自己搵車搭，都幾煩
不過我地都想去睇下，等自己死得眼閉

最中意步行街
唔洗睇車真係好free

終於黎到觀光巴士嘅第一站

Praça Tiradentes

竟然！因為嘉年華嘅關係
觀光巴士正常運作！真係好彩黎睇一睇

不過有啲景點係唔開嘅

其實我地對呢度啲景點都冇乜概念
淨係得兩個目標
一個就係植物園
（呢個好出名，不過其實我地都冇乜興趣）
第二個就係水豚公園
即係Parque Barigui
其餘嗰二十個景點
有啲係商場，有步行街，有博物館
仲有幾個公園，同啲唔知乜建築
（我黎Curitiba主要係想睇下呢個城市，所以其實對啲景點都冇乜大期望）

開車嚕

會有張八達通俾你拍卡

每經過啲唔知咩景點
我地就會好集郵咁
喺車度9影

第一個景點，到嚕
植物園Jardim Botanico
係第6個站
唔洗驚Miss左，因為呢個係人氣景點
大把人落車

呢個景點，應該算係喺Curitiba最出名
不過行到入去其實就係一個好綠嘅公園
中間嗰三舊野唔知乜黎，亦冇得入去
應該係疑似溫室？

2019.03.04（Day5）part 2

逗留左一個鐘就走人

巴士有分三種
單層、有蓋雙層、冇蓋雙層
全部都冇冷氣，好環保
不過有啲自然風吹入黎都好舒服

個窗大到不得了，唔洗怕熱

我地上左巴士之後
「咦？我地下一站去邊？」

因為架巴士得一個方向行
行完一個圈就會返番去起點

而搭一個圈係需時兩個幾鐘
所以基本上你一miss左個站就Gg

拿拿臨上佢官網揀左幾個影相比較靚嘅地方

去下一個景點途中嘅風光：

Curitiba係一個好環保嘅城市
所以周圍都係單車徑
鼓勵啲市民踩單車

Meseu Oscar Niemeyer
呢個都係一個好出名嘅博物館
可惜今日唔開

呢個好似唔係景點黎
呢度啲建築物都幾靚幾特別

終於到嚕，我地嘅下一個景點

Parque Tangua
Parque即係Park嘅西班牙文
呢舊又係唔知咩建築物黎
不過幾靚，望出去亦好好景

上左黎呢個view point
就可以睇到呢個城市係幾咁綠

聽講如果除番開
每個市民擁有嘅綠地係台北人嘅6倍

本身想去Parque Tingui
但落唔切車
之後又見棟建築幾靚，就落車睇下

Memorial Ucraniano

2019.03.04（Day 5）part 3

由於冇乜時間，我地只係去得四個景點
最後一個喇：

Parque Barigui
其實呢個係一個超大超綠嘅公園
有好多運動器材、單車徑、緩跑徑
不過我主要黎嘅目的：睇水豚
呢度有啲野生嘅水豚

睇水豚係要付出代價
要踩行過好多雜草，仲有好多屎嘅地方
終於見到佢地嚕

第一眼見到佢地，喺度浸泥漿浴
好似三日兩夜咁
上面企住一隻好靚嘅雀仔

個樣真係好呆好得意
究竟佢諗緊啲乜

好多隻呀

啲𡃁會係咁跟住大佬走黎走去

佢地成日定晒形，唔知喺度做乜
之後過一陣又會換個隊形
之後繼續發呆

2019.03.04（Day 5）part 4

最後竟然俾我地搭齊晒三種巴士
記得黎到一定要坐到冇頂嘅觀光巴士
喺呢個大森林坐呢種巴士真係好爽

返到市中心嚕，原來嘉年華熱潮仲未冷卻

佢地一見到觀光巴士就high晒
不停喺度歡呼

呢度啲塗鴉都唔弱架

佢地啲長巴嘅巴士站

佢地啲巴士係超級長
成架拖頭咁
司機應該要幾好技術

其實本身都冇Plan黎curitiba
只係見去伊瓜蘇途中會經過
而直飛伊瓜蘇同分兩程飛都差唔多價錢先會黎
不過又意外地幾中意呢個城市
唔好問有咩景點
總之呢度就好舒服
成個城市本身就係一個景點
黎到之後真係明白點解係巴西最宜居嘅city

有少少資料補充番（我都係上網睇番黎）
呢個城市其實本身都幾窮，資源又少
全靠上一個市長化腐朽為神奇
用「以人為本」嘅精神改造呢個城市
主要都係以環保、人性化、環保去打造呢度

例如：
1. 鼓勵市民搭巴士
有啲三線嘅馬路，兩條會撥左做巴士線
咁你揸私家車可能仲會慢過搭巴士
啲人就自然會搭巴士

2. 整左好多單車路，鼓勵人踩單車

3. 種好多棵樹

4. 有殘障/老人嘅交通卡
呢啲人過馬路，只要喺交通燈拍一拍卡
就可以延長過馬路時間20-30%

5. 啲窮人拎4kg嘅廢物俾回收站
政府就會俾番1kg嘅食物俾佢地

等等啦。
有興趣可以睇下呢條片，幾有趣

總括黎講，我都幾喜歡呢度

好啦，下一站：伊瓜蘇瀑布

好好睇，要繼續寫呀

多謝難得有人睇
一定繼續打
黎緊阿根廷嗰啲應該會仲精彩

2019.03.05（Day 6）Iguazu part 1

首先睇下伊瓜蘇嘅位置先

伊瓜蘇周邊係由巴拉圭、阿根廷、巴西
去得嗰度好多時啲人都會去晒三個國家打卡

不過伊瓜蘇瀑布就冇巴拉圭份嚕

因為內陸機唔算太貴嘅關係
我地又搭飛機去Iguazu而唔係坐長途巴

最中意Azul airline
架機細得黎又幾溫馨
最緊要係有各樣嘅零食
有Cake、脆脆、曲奇
仲要有熊仔糖隻牌子嘅軟糖

見今日好天，黎緊幾日都唔太穩定
所以就算揹住晒啲野都要去玩

睇清楚架巴士去邊先好上呀
有兩個方向，都係停喺同一個站架

出左機場左邊就會有巴士搭120號
條巴士路線係：
伊瓜蘇市 <-> airport <-> 伊瓜蘇瀑布
伊瓜蘇市即係Foz Do Iguazu
4Riel一個人（冇得碌卡架）

去到大概十二點，就買飛準備入場
之前都聽人講話去伊瓜蘇瀑布
一定要坐艇仔，試下俾瀑布打落塊面嗰種感覺
（好自虐）

雖然唔少人排隊
但不得不讚呢邊園區真係搞得好有規模
（阿根廷嗰邊就）

入場費每人150hkd
其實都唔算貴
（等間知味道）

呢個Locker就貴喇，60hkd一次
不過真係好大
可能方便啲人黎玩完即刻過阿根廷

呢個就係傳說中嘅坐艇仔
每個人要500hkd
你地話坐唔坐好？
「一世人一次」係今個旅程
令我地破產嘅最大原因

去到園區，會有啲人攞住啲單張
黎介紹個園區俾你聽
再介紹你坐艇仔/其他Tour
（有單車/行山/坐船仔etc）

有個男人過黎approcah我地
解釋晒成個園區、啲tour係點

佢解釋
「其實如果你地今日真係好趕嘅，可以去到阿根廷先玩呢個Safari，基本上架艇條Route都係一樣，唯一個分別就係：巴西嘅園區你兩個鐘就玩完，但阿根廷個園區就好多步道，要行晒都成8km，要玩成日，咁再要坐埋艇仔就會好趕」
不過佢超中肯，完全冇話想sell我喺呢邊玩

由於我地十二點半先黎到，已經唔早
加上我地又想去埋附近有個鳥園
所以真係有啲趕
我地問左呢個園區，唔玩tour嘅，要~2個鐘
玩埋隻艇仔，就大概4個鐘

但係鳥園就閂5點
伊瓜蘇瀑收6點半，最尾一班艇仔好似5點
咁我地緊係去左鳥園先

啲艇飛又唔會賣晒
我地當然去左鳥園先返黎買，費事有變數
點知個男人疑似叫我地喺一點前返黎買

我地都呆左點可以半個鐘玩完鳥園返黎買
原來佢應該係有佣收
我地事後去完鳥園返黎買船飛先知
我地覺得好對佢唔住
佢真係解釋同介紹得好好架

下一站出發去影雀

2019.03.05（Day 6）iguazu part 2

伊瓜蘇國家公園隔離有個鳥園
（可以行到過去）
Parque das Aves
上網睇都好多好評，所以就去睇下
（其實本身對雀勁冇興趣，去親動物園一定skip晒雀仔嗰part）
即管睇下呢個鳥園有幾把炮

又45Riel(95hkd)，好貴

不過呢個鳥園有別於一般動物園
佢地係一個保護動物嘅公園
會喺野外帶啲受左傷嘅動物返黎療養
好番之後就會將佢地放生
我地不嬲最中意做善事架喇
所以95蚊都Ok啦
（洗錢真係好_多藉口，入你就入啦）

開始影雀仔：

又幾靚仔喎

啲介紹又幾頂癮

呢隻叫Chapeleta
話佢都有社交障礙，唯獨同Ana好frd

Flamingo，黎自Flame呢個字
佢地好中意單腳企
Wiki話因為咁可以慳力啲喎，好似係

遲啲想去Edcuador galapago island睇呢啲

好大條蛇

鸚鵡都算係一種我幾中意嘅鳥類
不過佢地唔識跟人講野，淨係識9叫
我想教佢地講粗口都唔得

呢個園區大概行1-1.5個鐘
我覺得都值得黎嘅
因為佢同其他動物園唔同
就係可以超近距離睇雀
同埋真係未試過見到咁多鸚鵡
我諗有成二三十隻同你喺同一個籠度
（呢度仲有福星大咀鳥架不過我影唔到）

之後就去伊瓜蘇瀑布
Lets get Wet

2019.03.05（Day 6）iguazu part 3

睇完雀，晏都冇時間食就衝返去國家公園
返到去買飛，附近又有人想介紹我地
但我地聽過，所以就直衝去買船飛

點知個收銀問我地
「Who bring you here？him？」
指住個同我地傾左幾句計嘅一個Staff

之後個男仔都好均真，話唔係佢帶我地黎

嗰一刻我就幾肯定佢地應該係有佣收

到俾完錢嗰下
先醒起單張上面有頭先個男人個名
我地拎出黎俾個收銀員睇
但，好似已經太遲
佢點一點頭，之後就冇理我地

黎巴西呢邊嘅國家公園玩
基本上係行好少路就玩完
佢園區入面係坐巴士周圍去

主要得四個站
1,2都係玩tour先會落車
3就係行步道嘅，會行左去4
4就係食野嘅

就係坐呢啲巴士，又係勁大個窗

大森林

我地決定坐完艇先去行步道
咁就可以慢慢行唔洗趕尾班船

Hostel個Wifi好慢
都係瞓覺先
Goodnight

依家係邊呀，又番黎追post

個時為左慳錢同時間就無去鳥園
巴打而家係Buenos Aires？期待你阿根廷篇

去左Patagonia

離開左Buenos Aires嚕
去左El calafate睇冰川

清up快d啦
日日睇架

2019.03.05（Day 6）iguazu part 4

我地又驚行完步道先返黎搭船會好趕
但又唔想玩到濕晒身之後去行步道
心大心細
最後喺last moment跑落車

坐艇之前會坐車穿越森林
有導遊會講解下啲樹呀介紹下個公園咁
西班牙/英語雙語講解
全車得我同我老婆係聽英文
佢講解嗰時我老婆又周圍望無心装載咁
搞到導遊係咁望住我講
我真係好冇興趣架對啲植物放過我啦
我淨係想濕身咋

坐完車會有兩個選擇
1. 跟導遊行條森林步道，好似600m
（大概20分鐘）
2. 直接坐jeep去總站，坐艇仔

我地諗住行森林步道會有動物睇
所以都行下啦

一到左站，我地好快落左車
點知望返轉頭，廿幾三十人得幾十個八個落車
我地即刻想上番車，但太7，廢事喇都係
行就行啦

嘩條步道，廢到呢好浪費時間
我同老婆都覺得
完全係夾硬塞啲野落個safari度
等你地覺得safari唔係淨係俾500蚊坐艇架
仲有其他野睇架

行左20分鐘終於去返總站。

由於坐艇聽講係會全身濕晒
所以我地都俾10Riel租個locker啦

個Locker太細，兩個背囊隊唔入
好彩可以問counter拎鎖匙轉大Locker
幾驚又要俾多10Riel租多個

之前我地仲諗緊點防水著咩衫褲
用啲膠袋點笠啲野可以防水
諗黎都on99
你睇下

個個都去左水上樂園咁款
著晒Bikini淨係帶部Gopro

之後就坐升降機落去碼頭

亞洲人同鬼嘅分別
又要濕身又要諗點防水點唔濕
咁究竟係想濕定唔想濕

好彩我地上左鬼佬船
好好氣氛

講返架艇嘅路線先

架艇話會經過San Martin島
即係綠箭咀嗰度
點知去到紅箭咀就止步
我地喺架船就唔係好覺
但之後喺阿根廷嗰邊上空睇番就知咩事
有啲船就行埋綠箭咀
有啲就on99喺勁出
我懷疑喺阿根廷嗰邊坐架船就會去入啲

每次見到對頭有船就會好Hyper
會不停歡呼
不過只限去程，可能因為大家都好期待濕身
到玩完回程，啲去程嘅船Yo我地
就冇人理佢地好On9

玩架艇仔比想像中大浪
拋拋下咁，幾驚會反艇
我仲以為會風平浪靜

老遠影埋去

一開始會熱下身先
俾啲水你掂下掂下
(好似第一次同個女仔出街，大家隻手掂掂下咁)
但已經搞到我地好high

黎料嚕全身濕晒

玩完架船入面係會水浸
自己幻想下我地係有幾濕啦

其實呢隻野係幾好玩
但真係超級貴238Riel(500hkd)坐~30分鐘
同埋同我本身嘅期望有啲出入
我本身以為會喺魔鬼咽喉度俾啲水打落黎
點知係喺個不知名嘅雞瀑布下面沖涼
我玩完一直都好唔甘心，同老婆投訴左半日
點解唔係喺Devil Throat下面沖涼
直至我去到阿根廷嗰邊望到Devil Throat係點
先知自己當日係幾咁On9

有興趣嘅朋友可以去阿根廷嗰邊坐
因為
一黎平啲, 2000peso(~400hkd)
二黎我真係覺得佢地係會行埋綠箭咀條路
嗰邊睇啲瀑布勁好多架

2019.03.05（Day 6）iguazu part 5

之後就坐車去下一站：行步道

小知識：
世界有三大瀑布
1. 維多利亞瀑布（非洲）
2. 尼瓜拉瓜瀑布（美國/加拿大，徳國澳洲，好順口）
3. 伊瓜蘇瀑布（巴西/阿根廷）
~伊瓜蘇係全世界最闊嘅瀑布

巴西呢邊嘅步道好短，2,30分鐘行完
行動不便者，可以搭去總站
嗰度有Lift搭落下面啲看台

有人話：
伊瓜蘇瀑布係由275條瀑布組成
有20%屬於巴西，有80%屬於阿根廷
所以你企巴西就會睇到80%嘅瀑布
即係220條（呢句我講嘅）

想睇宏觀嘅伊瓜蘇瀑布，就去巴西
想睇澎湃嘅伊瓜蘇瀑布，就去阿根廷

後者，我認同
前者就你去完話我知

帶大家行下步道先

嗰時行步道，一路行一路同老婆討論
「咁茅嘅，咁散嘅瀑布都可以叫做一個瀑布」
「其實都唔係好勁姐」
（去到阿根廷先知錯）

頭先我地就喺下面
俾啲不知名嘅小瀑布打落黎

行行下就會出去呢啲步道
慢慢行近去Devil Throat

行到盡頭嚕
下？到左嗱？
真係好宏觀喎完全遠到feel唔到個氣勢

最後影張近鏡
最後都影唔到彩虹因為冇藍天

睇完瀑布就去餐廳睇下
個嗰時其實都已經五六點
所有野都收晒嚕
我地就喺尾站搭番巴士出去。

咁就完左伊瓜蘇一日遊
今日雖然好chur，但真係好開心
係有少少失望姐

點解個瀑布好似好流咁
完全唔係人講到咁偉大
仲話美國總統夫人黎到伊瓜蘇，
話「比起伊瓜蘇？尼瓜拉瓜好似水龍頭出水咁咋喎」咁誇張
（不過去完阿根廷嗰邊，我徹底改觀了。有興趣可以睇埋我阿根廷個post，過多幾日應該打到喇掛）

不得不讚
巴西呢個國家公園真係幾完善
雖然都幾多人
但排隊等嘅時候又唔會太長
啲秩序都維持得好好
交通嘅配套又做得好
真係唔錯

今日玩伊瓜蘇嘅洗費，每人
1. 入場費70 Riel
2. 大Locker 15 Riel
3. 坐Safari 238 Riel
4. 小Locker 5 Riel
5. 鳥園入場費 45 Riel

Total 783hkd
仲未計食野/交通好肉赤

2019.03.05（Day 6）iguazu part 6

玩完都就快天黑
搭返架120返市中心
中間都幾多站，坐左成個鐘
我地奔波勞碌左成日，喺巴士瞓到死左

巴士總站
Terminal de transporte

之後就去check in酒店
都係住啲平價野，Hotel CLH Suites
攰左成日諗住快啲沖個涼出街食野
點知入到房，係一間未執嘅房
真係嬲嬲地，又要搞轉房

原來喺度book safari 95折
唔好睇少呢5%，成25蚊港紙架

酒店有幅幾靚嘅地圖

沖完涼本身想去食一間平價巴西烤肉
上網睇好似30Riel一個人(62hkd)
點知落到街街左陣
就見到有個幾癲嘅人
佢係坐住輪椅，之後係咁衝出馬路
又係咁鬧啲司機，又搏人地撞到佢
我地見樓下好似唔係超安全，條街又黑
就揀間近近地，不過貴少少嘅
每人37Riel

都唔少野食架，好唔好食就一般啦

朱古力Pizza，好似第一次見

食完就嗱嗱臨返酒店休息
聽日就會離開巴西嚕。

2019.03.06（Day 7）leaving Brazil

今日會搭巴士過阿根廷
食埋個Lunch就出發
其實喺巴西啲野真係唔算太啱食
啲野食好咸
見平平地，入左間半自助餐餐廳
每人12Riel (25hkd)
之後有得揀牛、雞、魚

巴西好興食黑豆
佢地用黎撈飯食
聽講以前係俾啲奴隸食
主人食淨啲野，溝埋啲黑豆
煮埋就俾佢地食

Farofa ，好似即係木薯粉
都係巴西名物，我真係唔識欣賞
都係用黎撈飯
我食落嗰時覺得自己好似隻牛定羊咁

聽日每人準備一封利是
唔係就一人一支可樂
見一獲打一獲
玻璃樽1公升呀！香港好似冇？

去阿根廷嘅巴士都係喺TTU出面嘅一個角位搭
唔難搵，個站有巴西同阿根廷支國旗

咁嘅樣，應該係去阿根廷喇掛

巴士黎嚕，見到Argentina就興奮
每人6Riel

去到關口會放我地落車
司機當然唔會等我地
叫我地過完關上番下一架巴士

俾左張咁嘅車飛我地
我地辦完離境手續
到下一架巴士黎到，個司機話唔係呢間公司
再到下一架黎到，又話唔係
但同我地一齊落車嘅兩女一男又上得番車
我地解釋左一輪，雞同鴨講
好彩嗰兩女一男不停用西班牙文幫口
司機先俾我地一齊上車

上左車一陣就經過友誼大橋嚕
最衰影唔到同一張相有晒巴西阿根廷嘅顏色

伊瓜蘇河

終於要離開巴西
老實講真係幾唔捨得
雖然當初黎之前真係好驚好擔心
都諗俾人打劫嗰時應該點好
應該俾咩佢好
但最後竟然咩事都好，好彩

呢度嘅人，除左熱情，都係熱情
我真係幾中意佢地，特別係啲女
佢地真係好靚

冇咩事應該都唔會再返黎嚕
唯一返黎嘅原因應該都只會係森巴嘉年華
下次返黎一定要睇重頭戲嗰兩三日

多謝收睇

黎緊會去阿根廷嘅伊瓜蘇
再落Buenos Aires
之後就去Patagonia睇冰川雪山嚕
有興趣嘅巴打唔好錯過
（我真係好中意阿根廷）

打到阿根廷
有興趣可以入去望下

[多圖] 阿根廷Patagonia睇冰川雪山之旅

係尼亞加拉瀑布，尼瓜拉瓜係國家

係巴西 睇美洲盃
去左Salvador
Belo Horizonte
最後一站係rio
睇埋聽日決賽 後日就返荷蘭hea幾返hk
感謝樓主遊記 幫左小弟好多
暫時治安還可 未有一蚊損失

不過樓主我係rio市區
仲未搵到有銀聯ge機

你係邊度見到

尾二個幅係講為左世界盃而勞民傷財？

我從未喺巴西見過銀聯機